闇影荒原卡表

系列張數： 301 張（ 121 張普通牌， 80 張非普通牌， 80 張稀有牌， 20 張基本地牌）

 

< 白色 >

 

1 Apothecary Initiate 藥劑學徒

白 普通 生物～潔英／僧侶 1/1

每當任一玩家使用白色咒語時，你可以支付一。若你如此作，則你獲得 1 點生命。

潔英謹慎地讓該族的草藥與治療知識不外流，讓外界威脅沒辦法從他們的智慧中獲益。

Kev Walker

 

2 Armored Ascension 武裝飛騰

三白 非普通 結界～靈氣 無

生物結界

你每操控一個平原，受此結界的生物便得 +1/+1 且具有飛行異能。

「既然我們能緘咒讓盾牌飛起來，又何必要緘咒讓羽毛變得堅固？」

～工匠布列娜

Matt Cavotta

 

3 Ballynock Cohort 巴立納助拳人

二白 普通 生物～潔英／士兵 2/2

先攻

只要你操控其他白色生物，巴立納助拳人便得 +1/+1 。

潔英最難應付的敵人就是孤立。

Jesper Ejsing

 

4 Barrenton Medic 八連屯醫護員

四白 普通 生物～潔英／僧侶 0/4

橫置：於本回合中，防止接下來將對目標生物或玩家造成的 1 點傷害。

在八連屯醫護員上放置一個 -1/-1 指示物：重置八連屯醫護員。

他的夢境充滿了毒粉與噹啷作響的藥瓶。

Trevor Hairsine

 

5 Boon Reflection 恩澤映象

四白 稀有 結界 無

若你將獲得生命，則改為你獲得該數量兩倍的生命。

潔英醫者煮藥湯時，會吟誦父母雙方的部族歌謠，好讓醫療效果加倍。

Terese Nielsen & Ron Spencer

 

6 Goldenglow Moth 澄閃蛾

白 普通 生物～昆蟲 0/1

飛行

每當澄閃蛾阻擋時，你可以獲得 4 點生命

一般的蛾會受其光芒所吸引而隨之飛翔。

Howard Lyon

 

7 Greater Auramancy 高等靈氣術

一白 稀有 結界 無

由你操控的其他結界具有帷幕異能。

由你操控、且被結附的生物具有帷幕異能。

精巧的幻法屏幔也可以堅硬如鋼。

Chuck Lukacs

 

8 Inquisitor's Snare 審判官羅網

一白 普通 瞬間 無

於本回合中，防止目標進行攻擊或阻擋的生物將造成的所有傷害。若該生物是紅色或黑色，則將它消滅。

由於潔英的妄想，他們會把自己所認定被敵人所引致的苦痛悉數回敬。

Michael Sutfin

 

9 Kithkin Rabble 潔英齊眾

三白 非普通 生物～潔英 */*

警戒

潔英齊眾的力量與防禦力各等同於由你操控的白色永久物之數量。

就算是最細微的驚慌進入紡思之間，所有麵包師父、陶匠，甚至治療師都會丟下湯匙與藥膏、拿起武器來。

Omar Rayyan

 

10 Kithkin Shielddare 潔英持盾客

一白 普通 生物～潔英／士兵 1/1

白，橫置：目標進行阻擋的生物得 +2/+2 直到回合結束。

上面的新星雕飾是強大符號。有這符號的盾牌甚至能夠擋下巨人的奮力一擊。

Christopher Moeller

 

11 Last Breath 咽氣

一白 普通 瞬間 無

將目標力量等於或小於 2 的生物移出遊戲。其操控者獲得 4 點生命。

「啐。還以為這些鬼祟的美洛有辦法屏息多久呢。」

～霧牧地巫師歐卡

Thomas Denmark

 

12 Mass Calcify 全面鈣化

五白白 稀有 巫術 無

消滅所有非白色的生物。

亡者正好能當成自己的墓碑。

Brandon Kitkouski

 

13 Mine Excavation 開挖寶庫

一白 普通 巫術 無

將目標神器或結界牌從墳墓場移回其擁有者手上。

協力 <i> （於你使用此咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與此咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製此咒語，且你可以為該複製品選擇新的目標。） </i>

無

Chippy

 

14 Mistmeadow Skulk 霧牧地潛伏客

一白 非普通 生物～潔英／浪客 1/1

繫命，保護（總魔法力大於或等於 3 ）

多佑懷疑波尬正打他的穀物主意，於是把穀子全刈平好讓視野暢通。

Omar Rayyan

 

15 Niveous Wisps 雪白鬼火

白 普通 瞬間 無

目標生物成為白色直到回合結束。橫置該生物。

抽一張牌。

在暗無天日的世界中，啟發之光是來自無精打采的火焰，或是遊蕩的亡者靈魂。

Jim Nelson

 

16 Order of Whiteclay 白土教士團

一白白 稀有 生物～潔英／僧侶 1/4

一白白，重置：將目標總魔法力費用等於或小於 3 的生物牌從你的墳墓場移回場上。 <i> （重置是重置符號。） </i>

教士臉上粉彩取自墓塚白土，以對受其驚擾的逝者表示尊重。

Steven Belledin

 

17 Pale Wayfarer 蒼白旅人

五白白 非普通 生物～精靈／巨人 4/4

二白白，重置：目標生物的操控者選擇一種顏色，它獲得反該色保護異能直到回合結束。 <i> （重置是重置符號。） </i>

它在闇影荒原四處遊蕩，不記得自己犯下的罪過～只記得其恥辱。

Heather Hudson

 

18 Prison Term 刑期

一白白 非普通 結界～靈氣 無

生物結界

受此結界的生物不能進行攻擊或阻擋，其起動式異能也不能使用。

每當一個生物在對手的操控下進場時，你可以將刑期結附在該生物上。

把牢房清空。帶下一個囚人進來。

Zoltan Boros & Gabor Szikszai

 

19 Resplendent Mentor 華輝明師

四白 非普通 生物～潔英／僧侶 2/2

由你操控的白色生物具有「橫置：你獲得 1 點生命。」

紡思讓「常識」一詞有了新意義。

Franz Vohwinkel

 

20 Rune-Cervin Rider 符駒騎兵

三白 普通 生物～妖精／騎士 2/2

飛行

綠 / 白綠 / 白：符駒騎兵得 +1/+1 直到回合結束。

美麗事物時時面臨危機。在黑暗入侵之前，騎兵會迅速將之移入安境。

Dan Scott

 

21 Runed Halo 符文光暈

白白 稀有 結界 無

于符文光暈進場時，說出一個牌名。

你具有反該名稱保護異能。 <i> （你不能被該名稱的東西指定為目標，造成傷害，或是被結附） </i>

無

Steve Prescott

 

22 Safehold Sentry 華域哨兵

一白 普通 生物～妖精／戰士 2/2

二白，重置：華域哨兵得 +0/+2 直到回合結束。 <i> （重置是重置符號。） </i>

「我父親與祖母都戴過這腕甲。它打碎過波尬牙齒， 熄滅過燼身火焰。只要我帶著它，華域必不會陷落。」

William O'Connor

 

23 Spectral Procession 幽靈行列

二 / 白二 / 白二 / 白 非普通 巫術 無

<i> （能用任意兩點魔法力或是白來支付二 / 白。此牌的總魔法力費用為 6 。） </i>

將三個 1/1 白色，具有飛行異能的精靈衍生物放置進場。

「死人可以輕鬆勝任；它們再也不會感到傷痛。如果打擾它們的安眠能幫助活人，那就作吧。」

～霧牧地巫師歐卡

Jeremy Enecio

 

24 Strip Bare 剝光

白 普通 瞬間 無

消滅所有結附或裝備在目標生物上的靈氣與武具。

「幻法消散，謊言現形，原身顯露。」

～妖精美境衛艾薇拉

Ralph Horsley

 

25 Twilight Shepherd 微光牧者

三白白白 稀有 生物～天使 5/5

飛行，警戒

當微光牧者進場時，將你墳墓場中於本回合從場上進入該處的所有牌移回你的手上。

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

無

Jason Chan

 

26 Windbrisk Raptor 迅風獵鳥

五白白 稀有 生物～鳥 5/7

飛行

由你操控、且進行攻擊的生物具有繫命異能。

他面臨這昏暗無光的天際，以正義之怒震撼長空。

Omar Rayyan

 

27 Woeleecher 消災蛭靈

五白 普通 生物～元素 3/5

白，橫置：從目標生物上移去一個 -1/-1 指示物。若你如此作，則你獲得 2 點生命。

第一個頭感受到詛咒。第二個頭將它自心靈鬆脫。第三個頭將它一飲而盡，宛如提神之霧。

Izzy

 

< 藍色 >

 

28 Advice from the Fae 仙兒建言

二 / 藍二 / 藍二 / 藍 非普通 巫術 無

<i> （能用任意兩點魔法力或是藍來支付二 / 藍。此牌的總魔法力費用為 6 。） </i>

檢視你牌庫頂的五張牌。如果由你操控的生物數量比其他每位玩家都多，則將其中兩張置於你手上。若否，則將其中一張置於你手上。然後將其餘的牌以任意順序置於你牌庫底。

無

Chippy

 

29 Biting Tether 刺痛栓鏈

四藍 非普通 結界～靈氣 無

生物結界

你操控受此結界的生物。

在你的維持開始時，在受此結界的生物上放置一個 -1/-1 指示物。

謊言鎖鏈堅硬如鋼。

Thomas Denmark

 

30 Briarberry Cohort 荊莓助拳人

一藍 普通 生物～仙靈／士兵 1/1

飛行

只要你操控其他藍色生物，荊莓助拳人便得 +1/+1 。

比起一個仙靈，一個聚群能搞出更大規模的惡戲。

Carl Critchlow

 

31 Cerulean Wisps 蔚藍鬼火

藍 普通 瞬間 無

目標生物成為藍色直到回合結束。重置該生物。

抽一張牌。

「如果在河畔看到鬼魅火光，吃下三條葵根就可以讓凱爾比不上身。」

～潔英的迷信

Jim Nelson

 

32 Consign to Dream 托諸夢想

二藍 普通 瞬間 無

將目標永久物移回其擁有者手上。若該永久物為紅色或綠色，則改為將它置於其擁有者的牌庫頂。

「夢想不斷飛逝；現實消失得更快。」

～仙兒女王歐娜

Richard Kane Ferguson

 

33 Counterbore 反擊錐孔

三藍藍 稀有 瞬間 無

反擊目標咒語。自其操控者的墳墓場、手牌、以及牌庫中搜尋與該咒語同名的牌，並將這些牌移出遊戲。然後該玩家將他的牌庫洗牌。

無

Wayne England

 

34 Cursecatcher 捕咒師

藍 非普通 生物～人魚／魔法師 1/1

犧牲捕咒師：除非目標瞬間或巫術咒語的操控者支付一，否則反擊之。

「在會給偷走的東西裡面，最寶貴的就是機會。」

Warren Mahy

 

35 Deepchannel Mentor 通渠明師

五藍 非普通 生物～人魚／浪客 2/2

由你操控的藍色生物不能被阻擋。

河流再也無法替旅人與貿易提供安全路途。它們只是盜匪的大道、血光之捷徑。

Jesper Ejsing

 

36 Drowner Initiate 沉密學徒

藍 普通 生物～人魚／魔法師 1/1

每當任一玩家使用藍色咒語時，你可以支付一。若你如此作，則目標玩家將其牌庫頂的兩張牌置入其墳墓場。

美洛最大的樂趣，莫過於將自己不能擁有的東西沉到水底。

E. M. Gist

 

37 Faerie Swarm 仙靈大群

三藍 非普通 生物～仙靈 */*

飛行

仙靈大群的力量與防禦力各等同於由你操控的藍色永久物之數量。

歐娜的仙靈絲毫不受極光影響，每天如常地迎接夜色降臨。

Zoltan Boros & Gabor Szikszai

 

38 Flow of Ideas 源源靈感

五藍 非普通 巫術 無

你每操控一個海島，就抽一張牌。

「要特別提防美洛，他們忌妒又貪婪，比所居住的無饜漩渦更危險。」

～《他族通論》

Mike Dringenberg

 

39 Ghastly Discovery 恐怖發現

二藍 普通 巫術 無

抽兩張牌，然後棄一張牌。

協力 <i> （於你使用此咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與此咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製此咒語。） </i>

夜水妖是被水體所束縛的靈魂，碰上自己溺死的屍體時會驚恐尖叫。

Howard Lyon

 

40 Isleback Spawn 島背後裔

五藍藍 稀有 生物～巨海獸 4/8

帷幕

只要任一牌庫為二十張牌或更少，島背後裔便得 +4/+8 。

湖中怪物越恐怖，其傳說就越短。

Mark Tedin

 

41 Kinscaer Harpoonist 英  園魚叉手

三藍 普通 生物～潔英／士兵 2/2

飛行

每當英  園魚叉手攻擊時，你可以讓目標生物失去飛行異能直到回合結束。

英  園多疑的潔英在空中巡邏，雙眼留意著外來者蹤影。

Thomas M. Baxa

 

42 Knacksaw Clique 巧鋸聚群

三藍 稀有 生物～仙靈／浪客 1/4

飛行

一藍，重置：目標對手將其牌庫頂牌移出遊戲。直到回合結束，你可以使用該牌。 <i> （重置是重置符號。） </i>

巧鋸聚群所會的大部分技巧都是自他人心靈竊取而來。

Steven Belledin

 

 

43 Leech Bonder 弄蛭人

43 Merrow Wavebreakers 破浪美洛

二藍 非普通 生物～人魚／士兵 3/3

弄蛭人進場時上面有兩個 -1/-1 指示物。

藍，重置：將一個指示物從目標生物移到另一個目標生物上。 <i> （重置是重置符號。） </i>

有些人沒見過他的長相，但他的寵物是個很好的線索。

E. M. Gist

四藍 普通 生物～人魚／士兵 3/3

一藍，重置：破浪美洛獲得飛行異能直到回合結束。 <i> （重置是重置符號。） </i>

美洛的獵物已自海岸撤退，他們因此學會如何跟進。

Alex Horley-Orlandelli

 

45 Parapet Watchers 胸牆看守

二藍 普通 生物～潔英／士兵 2/2

白 / 藍：胸牆看守得 +0/+1 直到回合結束。

為了對抗黑暗勢力不時的侵擾，潔英小鎮都建造得有如要塞一般。只有眼光最利又最可靠的才能擔當守牆重任。

Scott Altmann

 

46 Prismwake Merrow 彩跡美洛

二藍 普通 生物～人魚／魔法師 2/1

閃現

當彩跡美洛進場時，目標永久物的顏色成為由你選擇的顏色或顏色組合直到回合結束。

美洛與闇影荒原其他居民交易時奉行不渝的準則，便是「眼見為憑」。

Wayne England

 

47 Puca's Mischief 鋪卡的作弄

三藍 稀有 結界 無

在你的維持開始時，你可以選擇目標由你操控的非地永久物，與目標由對手操控、且總魔法力費用等於或小於前者的非地永久物，並交換它們的操控權。

無

Scott Altmann

 

48 Put Away 封存

二藍藍 普通 瞬間 無

反擊目標咒語。你可以將至多一張目標牌從你墳墓場洗入你的牌庫。

潔英瓶咒師花上一半時間來保存舊記憶，另一半則拿來懲罰新記憶。

Matt Cavotta

 

49 River Kelpie 河流凱爾比

三藍藍 稀有 生物～野獸 3/3

每當河流凱爾比或另一個永久物從場上置入墳墓場時，抽一張牌。

每當有咒語從墳墓場使用時，抽一張牌。

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

無

Jeff Easley

 

50 Savor the Moment 品味當下

一藍藍 稀有 巫術 無

於本回合後進行額外的一個回合。略過該回合的重置步驟。

美洛替自己找了些時間。她沒打算要還。

Warren Mahy

 

51 Sinking Feeling 沉落感

二藍 普通 結界～靈氣 無

生物結界

受此結界的生物於其操控者的重置步驟中不能重置。

受此結界的生物具有「一，在此生物上放置一個 -1/-1 指示物：重置此生物。」

無

Ron Brown

 

52 Spell Syphon 吸咒

一藍 普通 瞬間 無

除非目標咒語的操控者為每個由你操控的藍色永久物各支付一，否則反擊之。

暴邪咒渥李克感到一陣背叛感：他的靈氣居然比較喜歡待在漫澀河底，而不願乖乖地圍繞在他身邊。

John Avon

 

53 Thought Reflection 心念映象

四藍藍藍 稀有 結界 無

若你將抽一張牌，則改為抽兩張牌。

知識盈滿愚人的心靈，打開智者的心靈。

Terese Nielsen & Ron Spencer

 

54 Whimwader 循思靈

四藍 普通 生物～元素 6/4

除非防禦玩家操控藍色永久物，否則循思靈不能攻擊。

「想法？ 詭計？ 進展？ 這下你只讓它更餓了。」

～潔英鍊金術士艾帛

Jeff Easley

 

< 黑色 >

 

55 Aphotic Wisps 昏暗鬼火

黑 普通 瞬間 無

直到回合結束，目標生物成為黑色且具有恐懼異能。

抽一張牌。

美洛潛行於漫澀河畔淤泥遍佈的沼澤，思想完全被邪惡污染。

Jim Nelson

 

56 Ashenmoor Cohort 灰原助拳人

五黑 普通 生物～元素／戰士 4/3

只要你操控其他黑色生物，灰原助拳人便得 +1/+1 。

「沒人會給我們讓出個容身之處。如果我們待不了，他們也別想留下。直到他們給自己冷卻的灰燼覆蓋，我們絕不罷手。」

～夜爐的伊璐裡

Lucio Parrillo

 

57 Beseech the Queen 懇求女王

二 / 黑二 / 黑二 / 黑 非普通 巫術 無

<i> （能用任意兩點魔法力或是黑來支付二 / 黑。此牌的總魔法力費用為 6 。） </i>

從你的牌庫中搜尋一張牌，且此牌之總魔法力費用需等於或小於由你操控的地之數量，展示該牌，並將它置於你手上。然後將你的牌庫洗牌。

能聽聞她聲音者，會因靈感泉湧而發狂。

Jason Chan

 

58 Blowfly Infestation 綠蠅侵擾

二黑 非普通 結界 無

每當一個生物從場上置入墳墓場時，若其上有 -1/-1 指示物，則在目標生物上放置一個 -1/-1 指示物。

當巨人滅世托列克倒下時，一股腐化勢力從他身上冒出，繼承了他的名號。

Drew Tucker

 

59 Cinderbones 骨燼身

二黑 普通 生物～元素／骷髏妖 1/1

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

一黑：重生骨燼身。

並非所有煤塊都會安靜躺在自己冷冰冰的煤床上。

Carl Critchlow

 

60 Cinderhaze Wretch 卑劣霧燼身

四黑 普通 生物～元素／祭師 3/2

橫置：目標玩家棄一張牌。你只可以於你的回合中使用此異能。

在卑劣霧燼身上放置一個 -1/-1 指示物：重置卑劣霧燼身。

濃霧嘶吼、扭曲成古怪面孔，放聲尖笑時噴出如牙燼火。

Steven Belledin

 

61 Corrosive Mentor 蝕命明師

二黑 非普通 生物～元素／浪客 1/3

由你操控的黑色生物具有乾枯異能。 <i> （它們會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

為了揚起自己將熄的火焰，燼身得掐熄他人身上的光亮。

Daarken

 

62 Corrupt 腐化

五黑 非普通 巫術 無

腐化對目標生物或玩家造成傷害，其數量等同於由你操控的沼澤數量。你獲得等同於以此法所造成的傷害之生命。

對藏身泥濘下之物來說，沼澤是鍋無味淡湯，得加點肉才行。

Dave Allsop

 

63 Crowd of Cinders 燼身集眾

三黑 非普通 生物～元素 */*

恐懼

燼身集眾的力量及防禦力各等同於由你操控的黑色永久物之數量。

他們極為忌妒能給予生命的熱力，甚至要從仍持有熱力者之處搶過來。

Carl Frank

 

64 Disturbing Plot 攪擾陰謀

一黑 普通 巫術 無

將目標生物牌從墳墓場移回其擁有者手上。

協力 <i> （於你使用此咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與此咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製此咒語，且你可以為該複製品選擇新的目標。） </i>

無

Larry MacDougall

 

65 Dusk Urchins 薄暮促狹鬼

二黑 稀有 生物～奧夫 4/3

每當薄暮促狹鬼攻擊或阻擋時，於其上放置一個 -1/-1 指示物。

當薄暮促狹鬼從場上置入墳墓場時，其上每有一個 -1/-1 指示物，便抽一張牌。

他們誕生自闇影，不斷製造渾沌，終而重歸闇影。

Darrell Riche

 

66 Faerie Macabre 渡亡仙靈

一黑黑 普通 生物～仙靈／浪客 2/2

飛行

棄掉渡亡仙靈：將至多兩張目標牌從任何墳墓場中移出遊戲。

幻夢與死亡之間的界線既薄又脆弱。她將太接近者從此處拉到彼處。

rk post

 

67 Gloomlance 陰暗矛刺

三黑黑 普通 巫術 無

消滅目標生物。如果該生物是綠色或白色，則其操控者棄一張牌。

死亡只讓遭難者痛苦一次，而每個逝去的記憶卻讓倖存者不斷感受失落之苦痛。

Zoltan Boros & Gabor Szikszai

 

68 Hollowborn Barghest 窪生犬魔

五黑黑 稀有 生物～惡魔／獵犬 7/6

在你的維持開始時，若你沒有手牌，則每位對手各失去 2 點生命。

在每位對手的維持開始時，若該玩家沒有手牌，則該玩家失去 2 點生命。

傾倒樹木與破碎夢想是它沿路留下的痕跡。

Eric Fortune

 

69 Hollowsage 寂空賢者

三黑 非普通 生物～人魚／魔法師 2/2

每當寂空賢者成為未橫置時，你可以令目標玩家棄一張牌。

將臨的黑暗夜晚，據說總讓滿腹陰謀的寂空賢者振奮不已。

Lucio Parrillo

 

70 Incremental Blight 加速枯萎

三黑黑 非普通 巫術 無

在目標生物上放置一個 -1/-1 指示物，另一個目標生物上放置兩個 -1/-1 指示物，並在第三個目標生物上放置三個 -1/-1 指示物。

闇影荒原盛產腐壞、爛泥與絕望。

Chuck Lukacs

 

71 Loch Korrigan 湖岸夜水妖

三黑 普通 生物～精靈 1/1

藍 / 黑：湖岸夜水妖得 +1/+1 直到回合結束。

「在看著靜水之前，一定要先將水面弄皺。否則夜水妖會用眼神定住你，把你拖下水溺死。」

～潔英的迷信

Daarken

 

72 Midnight Banshee 午夜女妖

三黑黑黑 稀有 生物～精靈 5/5

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

在你的維持開始時，在每個非黑色生物上各放置一個 -1/-1 指示物。

許多人聽過它低沉、綿長尖叫的開頭，但很少有人聽到結尾。

Daarken

 

73 Plague of Vermin 病媒疫疾

六黑 稀有 巫術 無

由你開始，每位玩家可以支付任意數量的生命值。重複此流程，直到沒有人支付生命為止。對每位玩家而言，他每以此法支付 1 點生命，就將一個 1/1 黑色老鼠衍生物放置進場。

無

Carl Critchlow

 

74 Polluted Bonds 污物羈絆

三黑黑 稀有 結界 無

每當一個地在對手的操控下進場時，該玩家失去 2 點生命且你獲得 2 點生命。

施術者與大地之間的神祕連結，就如術者本身同樣脆弱而不堪一擊。

Michael Sutfin

 

75 Puppeteer Clique 操偶聚群

三黑黑 稀有 生物～仙靈／魔法師 3/2

飛行

當操偶聚群進場時，將目標生物牌在你的操控下從對手的墳墓場放置進場。它具有敏捷。在你的回合結束時，將它移出遊戲。

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

無

Daren Bader

 

76 Rite of Consumption 耗竭儀式

一黑 普通 巫術 無

犧牲一個生物，以作為使用耗竭儀式的額外費用。

耗竭儀式對目標玩家造成傷害，其數量等同於所犧牲生物的力量。你獲得等同於以此法所造成的傷害之生命。

無

Ron Spencer

 

77 Sickle Ripper 鐮刀奪魂妖

一黑 普通 生物～元素／戰士 2/1

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

其鐮刀係以其他燼身的葬火所加溫打造。

Dan Scott

 

78 Smolder Initiate 窒煙學徒

黑 普通 生物～元素／祭師 1/1

每當任一玩家使用黑色咒語時，你可以支付一。如果你如此作，則目標玩家失去 1 點生命。

「生命是個循環。死亡則是惡毒的循環。」

Chippy

 

79 Splitting Headache 頭痛欲裂

三黑 普通 巫術 無

選擇一項～目標玩家棄兩張牌；或目標玩家展示其手牌，你選擇其中一張，然後該玩家棄掉該牌。

所有仙靈都會探索幻夢。但不是每個都願等到苦主睡著。

Thomas Denmark

 

80 Torture 折磨

黑 普通 結界～靈氣 無

生物結界

一黑：在受此結界的生物上放置一個 -1/-1 指示物。

生命活力所成就的，會被苦痛再度毀滅。

E. M. Gist

 

81 Wound Reflection 傷痛映象

五黑 稀有 結界 無

在每個回合結束時，每位對手各失去若干生命，其數量等同於他在本回合所失去的生命數量。（傷害會導致失去生命。）

伊璐裡領導的燼身教派名為夜爐，其宗旨是讓闇影荒原上的一切苦痛更加劇烈。

Terese Nielsen & Ron Spencer

 

< 紅色 >

 

82 Blistering Dieflyn 迅猛戴夫林

三紅 普通 生物～小惡魔 0/1

飛行

黑 / 紅：迅猛戴夫林得 +1/+0 直到回合結束。

每位潔英鐵匠都想抓個戴夫林放到爐子裡，這樣就不用再去找燃油了。

Scott Altmann

 

83 Bloodmark Mentor 血戳明師

一紅 非普通 生物～鬼怪／戰士 1/1

由你操控的紅色生物具有先攻異能。

波尬將舉世事物分成兩類：能吃的，以及得先追逐、拳打後才能吃的。

Dave Allsop

 

84 Bloodshed Fever 浴血狂熱

紅 普通 結界～靈氣 無

生物結界

受此結界的生物每回合若能攻擊，則必須攻擊。

燼身法師喜歡看苦主因嗜血欲望而痛苦掙扎～以及觀察他們因註定後果而後悔的樣子。

Dan Scott

 

85 Boggart Arsonists 縱火波尬

二紅 普通 生物～鬼怪／浪客 2/1

平原行者

二紅，犧牲縱火波尬：消滅目標稻草人或平原。

極光將尼布與吉可從搗蛋鬼轉化為野蠻劫掠者。而他們對工具安全依舊沒什麼概念。

Jesper Ejsing

 

86 Burn Trail 焚跡

三紅 普通 巫術 無

焚跡對目標生物或玩家造成 3 點傷害。

協力 <i> （於你使用此咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與此咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製此咒語，且你可以為該複製品選擇新的目標。） </i>

無

Nils Hamm

 

87 Cragganwick Cremator 喀干偉火葬師

二紅紅 稀有 生物～巨人／祭師 5/4

當喀干偉火葬師進場時，隨機棄一張牌。如果你以此法棄掉一張生物牌，則喀干偉火葬師對目標玩家造成傷害，其數量等同於該牌的力量。

在他享受豐盛晚餐時，會有個村子整夜哀悼。

Jeremy Enecio

 

88 Crimson Wisps 深紅鬼火

紅 普通 瞬間 無

直到回合結束，目標生物成為紅色且具有敏捷異能。

抽一張牌。

在這難解細語中，燼身依舊能聽到緊急訊息。

Jim Nelson

 

89 Deep-Slumber Titan 沉眠泰坦

二紅紅 稀有 生物～巨人／戰士 7/7

沉眠泰坦須橫置進場。

沉眠泰坦於你的重置步驟中不能重置。

每當沉眠泰坦受到傷害時，將它重置。

切勿打擾。

Steve Prescott

 

90 Elemental Mastery 精研元素

三紅 稀有 結界～靈氣 無

生物結界

受此結界的生物具有「橫置：將 X 個 1/1 紅色，具敏捷異能的元素衍生物放置進場， X 為此生物的力量。在回合結束時將它們移出遊戲。」

無

Cyril Van Der Haegen

 

91 Ember Gale 燼風

三紅 普通 巫術 無

由目標玩家操控的生物本回合不能進行阻擋。燼風對由該玩家操控的每個白色和／或藍色生物各造成 1 點傷害。

「好恐怖的風勢。它把皮膚鞭打得有如火灼，還讓勢頭越來越強。」

～八連屯衛隊長伯文

Steve Prescott

 

92 Flame Javelin 火焰標槍

二 / 紅二 / 紅二 / 紅 非普通 瞬間 無

<i> （能用任意兩點魔法力或是紅來支付二 / 紅。此牌的總魔法力費用為 6 。） </i>

火焰標槍對目標生物或玩家造成 4 點傷害。

擲槍手嘉拉總能精確命中，讓她精確奪命的名號難以傳揚開來。

Trevor Hairsine

 

93 Furystoke Giant 怒爐巨人

三紅紅 稀有 生物～巨人／戰士 3/3

當怒爐巨人進場時，由你操控的其他生物獲得「橫置：此生物對目標生物或玩家造成 2 點傷害」直到回合結束。

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

無

Ralph Horsley

 

94 Horde of Boggarts 波尬大軍

三紅 非普通 生物～鬼怪 */*

波尬大軍的力量及防禦力各等同於由你操控的紅色永久物之數量。

波尬大軍只能被兩個或更多生物阻擋。

波尬的野蠻心智不容易想到什麼策略，但全面攻擊從來都足以奏效。

Steve Prescott

 

95 Inescapable Brute 定劫蠻漢

五紅 普通 生物～巨人／戰士 3/3

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

若能阻擋定劫蠻漢，則必須阻擋之。

如果你自認已逃過一劫，那是因為他只在玩弄你。

Nils Hamm

 

96 Intimidator Initiate 威嚇學徒

紅 普通 生物～鬼怪／祭師 1/1

每當任一玩家使用紅色咒語時，你可以支付一。若你如此作，則目標生物本回合不能進行阻擋。

別擋他的路，那上面遍佈尖刺與火焰。

Ralph Horsley

 

97 Jaws of Stone 岩石夾擊

五紅 非普通 巫術 無

岩石夾擊對任意數量的目標生物和／或玩家造成共 X 點傷害，你可以任意分配； X 為你使用岩石夾擊時所操控之山脈的數量。

巨人發現自己山中家園被侵擾時，他們有很多種解決方法。

Zoltan Boros & Gabor Szikszai

 

98 Knollspine Dragon 丘脊巨龍

五紅紅 稀有 生物～龍 7/5

飛行

當丘脊巨龍進場時，你可以棄掉你的手牌並抽若干牌，其數量等同于目標對手本回合受過的傷害數量。

牠張眼便見到個廣大而欠缺主宰的世界。

Steve Prescott

 

99 Knollspine Invocation 丘脊祝願

一紅紅 稀有 結界 無

X ，棄掉一張總魔法力費用為 X 的牌：丘脊祝願對目標生物或玩家造成 X 點傷害。

追逐火焰力量的法師聚眾研究脊石圓丘的遺跡。

Dave Dorman

 

100 Mudbrawler Cohort 泥鬧助拳人

一紅 普通 生物～鬼怪／戰士 1/1

敏捷

只要你操控其他紅色生物，泥鬧助拳人便得 +1/+1 。

麥汁這幫在打劫之前會分別講述故事，用自己的渴求與滿足之道來互相慫恿，並且一個講得比一個誇張。

Lucio Parrillo

 

101 Power of Fire 火焰之力

一紅 普通 結界～靈氣 無

生物結界

受此結界的生物具有「橫置：此生物對目標生物或玩家造成 1 點傷害。」

燼身相信該族的火焰是給稱作熄焰者的人所偷走。所有還揮舞著火光的人都會招致他們盲目的憤怒。

Trevor Hairsine

 

102 Puncture Bolt 穿刺擊

一紅 普通 瞬間 無

穿刺擊對目標生物造成 1 點傷害。在該生物上放置一個 -1/-1 指示物。

燼身烈焰術士是用敵人身上冒煙洞孔的數量來論高下。

Franz Vohwinkel

 

103 Pyre Charger 葬火衝鋒者

紅紅 非普通 生物～元素／戰士 1/1

敏捷

紅：葬火衝鋒者得 +1/+0 直到回合結束。

其刀鋒是以哀嚎樹妖所制的煤炭加熱鑄造，彎曲至最大限度好割下頭顱，並在他的碰觸之下提升至火山般的高熱。

Mark Zug

 

104 Rage Reflection 憤怒映象

四紅紅 稀有 結界 無

由你操控的生物具有連擊異能。

復仇這道菜最適合上兩次。

Terese Nielsen & Ron Spencer

 

105 Rustrazor Butcher 鏽刃屠夫

一紅 普通 生物～鬼怪／戰士 1/2

先攻

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

血汁族的刀刃是用血當鹽巴、拿鏽充胡椒，只消一劈就可收調味與屠宰之效。

Ron Spencer

 

106 Slinking Giant 潛行巨人

二紅紅 非普通 生物～巨人／浪客 4/4

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

每當潛行巨人阻擋或被阻擋時，它得 -3/-0 直到回合結束。

「我得找個更好的藏身處。」

Dave Kendall

 

107 Smash to Smithereens 砸成碎片

一紅 普通 瞬間 無

消滅目標神器。砸成碎片對該神器的操控者造成 3 點傷害。

巨人塔巍克夢到瑣物與機器替世界帶來災禍。當他自惡夢醒來後，便有了砸器塔巍克的名號。

Pete Venters

 

108 Wild Swing 猛力揮擊

三紅 非普通 巫術 無

選擇三個目標非結界的永久物。隨機消滅其中一個。

雖然祭師很少能得到預定的成果，但結果卻總不會讓她失望。

Richard Kane Ferguson

 

< 綠色 >

 

109 Crabapple Cohort 山楂助拳人

四綠 普通 生物～樹妖／戰士 4/4

只要你操控其他綠色生物，山楂助拳人便得 +1/+1 。

七個老婆用七個蘋果作七個派，每個都從這枝幹上面拔下來。它給拔個光禿禿後來索債：每個蘋果用一根骨頭來換。

Richard Whitters

 

110 Devoted Druid 虔誠德魯伊

一綠 普通 生物～妖精／德魯伊 0/2

橫置：加綠到你的魔法力池中。

在虔誠德魯伊上放置一個 -1/-1 指示物：重置虔誠德魯伊。

「魔力存於萬物之中，就算在心底深處也一樣。」

Darrell Riche

 

111 Dramatic Entrance 戲劇性登場

三綠綠 稀有 瞬間 無

你可以將一張綠色生物牌從你手上放置進場。

有些東西不值得等。

Mike Dringenberg

 

112 Drove of Elves 妖精齊群

三綠 非普通 生物～妖精 */*

妖精齊群的力量及防禦力各等同於由你操控的綠色永久物之數量。

妖精齊群不能成為由對手所操控之咒語或異能的目標。

「美之光芒保佑我們穿越黑暗。」

Larry MacDougall

 

113 Farhaven Elf 覓境妖精

二綠 普通 生物～妖精／德魯伊 1/1

當覓境妖精進場時，你可以從你的牌庫中搜尋一張基本地牌，並將之橫置進場。若你如此作，則將你的牌庫洗牌。

「新綠之花確實存在。它只是在避難而已。」

Brandon Kitkouski

 

114 Flourishing Defenses 茁壯防衛

四綠 非普通 結界 無

每當在任一生物上放置一個 -1/-1 指示物時，你可以將一個 1/1 綠色的妖精／戰士衍生物放置進場。

許多驚懼邪獸被勇敢的獨行妖精引上勾，成了一旁躲藏的援兵之刀下亡魂。

Dan Scott

 

115 Foxfire Oak 狐火橡樹

五綠 普通 生物～樹妖／祭師 3/6

紅 / 綠紅 / 綠紅 / 綠：狐火橡樹得 +3/+0 直到回合結束。

「弟兄將綻放超凡火焰，將我們的憤怒吞噬並淨化。」

～樹妖末世譚

Dave Kendall

 

116 Gleeful Sabotage 歡樂破壞

一綠 普通 巫術 無

消滅目標神器或結界。

協力 <i> （於你使用此咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與此咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製此咒語，且你可以為該複製品選擇新的目標。） </i>

無

Todd Lockwood

 

117 Gloomwidow 暗寡婦

二綠 非普通 生物～蜘蛛 3/3

延勢

暗寡婦不能阻擋不具飛行異能的生物。

當暗寡婦長成後，便不再仰賴毒素，而是編結橫跨山崖的廣大蛛網。

Mark Tedin

 

118 Gloomwidow's Feast 暗寡婦盛宴

三綠 普通 瞬間 無

消滅目標具飛行異能的生物。如果該生物是藍色或黑色，則將一個 1/2 綠色，具延勢異能的蜘蛛衍生物放置進場。 <i> （它能阻擋

具飛行異能的生物。） </i>

暗寡婦每個夜晚都替自己大胃口的孩子挑選新鮮獵物。

Thomas M. Baxa

 

119 Howl of the Night Pack 夜狼群之吼

六綠 非普通 巫術 無

你每操控一個樹林，便將一個 2/2 綠色的狼衍生物放置進場。

生息于黑鴉地的兇猛驚懼獸非常聞名，但當夜狼長嚎，即使此般鬼境也會為之靜默。

Lars Grant-West

 

120 Hungry Spriggan 饑餓斯皮肯

二綠 普通 生物～鬼怪／戰士 1/1

踐踏

每當饑餓斯皮肯攻擊時，它得 +3/+3 直到回合結束。

如果斯皮肯的眼睛比胃大，才有辦法改善處境。

Drew Tucker

 

121 Juvenile Gloomwidow 幼年暗寡婦

綠綠 普通 生物～蜘蛛 1/3

延勢 <i> （它能阻擋具飛行異能的生物。） </i>

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

暗寡婦的毒液在初生的那年特別致命，並且多半在樹林底層獵食。

Thomas M. Baxa

 

122 Mana Reflection 魔力映象

四綠綠 稀有 結界 無

如果你橫置任一永久物來產生魔法力，則改為它產生兩倍的該類魔法力。

除了黑暗之外，闇影荒原沒東西能成長。數不清的可怕東西在陰影中求生。

Terese Nielsen & Ron Spencer

 

123 Mossbridge Troll 苔橋巨魔

五綠綠 稀有 生物～巨魔 5/5

如果苔橋巨魔將被消滅，則重生之。

橫置任意數量由你操控、不包括苔橋巨魔、且力量總和為 10 或更多的未橫置生物：苔橋巨魔得 +20/+20 直到回合結束。

無

Jeremy Jarvis

 

124 Nurturer Initiate 滋養學徒

綠 普通 生物～妖精／祭師 1/1

每當任一玩家使用綠色咒語時，你可以支付一。若你如此作，則目標生物得 +1/+1 直到回合結束。

妖精獨力保存少數僅剩的美物片段。他族對此都不感興趣。

Jim Pavelec

 

125 Presence of Gond 剛德現身

二綠 普通 結界～靈氣 無

生物結界

受此結界的生物具有「橫置：將一個 1/1 綠色的妖精／戰士衍生物放置進場。」

「剛德，塔德溫華域的英雄，在此長眠。願他永遠領導我們的探索。」

Brandon Kitkouski

 

126 Prismatic Omen 五彩預兆

一綠 稀有 結界 無

由你操控的地均額外具有所有基本地類別。

在預兆之時，大地將依照天空燃燒的印記形狀來型塑自身。

John Avon

 

127 Raking Canopy 舞動樹冠

一綠綠 非普通 結界 無

每當一個具飛行異能的生物攻擊你時，舞動樹冠對它造成 4 點傷害。

「黑鴉地已經蘇醒，黑鴉將再也無法於該地枝頭上鳴叫。」

～白皮木倫恩

Heather Hudson

 

128 Roughshod Mentor 凶橫明師

五綠 非普通 生物～巨人／戰士 5/4

由你操控的綠色生物具有踐踏異能。

他聽不到樹枝被其折斷之樹妖哀嚎，也聽不到腳板下給他踩到的妖精慘號。他眼睛只顧著看前方的路。

Steven Belledin

 

129 Spawnwrithe 盤蛇靈

二綠 稀有 生物～元素 2/2

踐踏

每當盤蛇靈對任一玩家造成戰鬥傷害時，將一個衍生物放置進場，此衍生物為盤蛇靈之複製。

受害者只會感到皮下有陣搔癢、蠕動的感覺。而那時候早已太遲了。

Daarken

 

130 Toil to Renown 歷險孚望

一綠 普通 巫術 無

你每操控一個橫置的神器，生物，以及地，便獲得 1 點生命。

巡邏隊的最後一名生還戰士逃了回來，已有給失望的長官痛  一頓的覺悟。而迎接她的卻是一份感激心意。「你還活著。這就足以慶祝了。」

Larry MacDougall

 

131 Tower Above 巍然屹立

二 / 綠二 / 綠二 / 綠 非普通 巫術 無

<i> （能用任意兩點魔法力或是綠來支付二 / 綠。此牌的總魔法力費用為 6 。） </i>

直到回合結束，目標生物得 +4/+4 且獲得踐踏與乾枯異能，以及「當此生物攻擊時，目標生物本回合若能阻擋它，則須阻擋之。」 <i> （它會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

無

Thomas Denmark

 

132 Viridescent Wisps 碧綠鬼火

綠 普通 瞬間 無

直到回合結束，目標生物成為綠色且得 +1/+0 。

抽一張牌。

在那晚的鬼火中，一向膽小的波尬看到了自己能成就的所有恐怖、血腥事蹟。那看起來真是美好。

Jim Nelson

 

133 Wildslayer Elves 伏蠻妖精

三綠 普通 生物～妖精／戰士 3/3

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

在深沉黑暗中戰鬥太久的妖精，劍鋒滴下的經常是污毒血肉。

Dave Kendall

 

134 Witherscale Wurm 凋鱗亞龍

四綠綠 稀有 生物～亞龍 9/9

每當凋鱗亞龍阻擋生物或被生物阻擋時，該生物獲得乾枯異能直到回合結束。 <i> （它會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

每當凋鱗亞龍向對手造成傷害時，移去其上所有的 -1/-1 指示物。

無

Thomas M. Baxa

 

135 Woodfall Primus 摧木督長

五綠綠綠 稀有 生物～樹妖／祭師 6/6

踐踏

當摧木督長進場時，消滅目標非生物的永久物。

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

無

Adam Rex

 

< 多色 >

 

136  thertow 乙太拖行

三白 / 藍 普通 瞬間 無

將目標進行攻擊或阻擋的生物置於其擁有者的牌庫頂。

協力 <i> （於你使用此咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與此咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製此咒語，且你可以為該複製品選擇新的目標。） </i>

無

Warren Mahy

 

137 Augury Adept 卜算專家

一白 / 藍白 / 藍 稀有 生物～潔英／魔法師 2/2

每當卜算專家對任一玩家造成戰鬥傷害時，展示你的牌庫頂牌，並將該牌置於你手上。你獲得等同於其總魔法力費用的生命。

月石提供的預知能力有限，卻能帶來無限優勢。

Steve Prescott

 

138 Barrenton Cragtreads 八連屯峭行人

二白 / 藍白 / 藍 普通 生物～潔英／斥候 3/3

八連屯峭行人不能被紅色生物阻擋。

「波尬很容易甩開；只要往其他方向扔塊羊肉即可。巨人就難一點；必須夠快閃開他們的腳踩。燼身則最難，但就算他們也有可資利用的恐懼。」

Daren Bader

 

139 Curse of Chains 鎖鏈詛咒

一白 / 藍 普通 結界～靈氣 無

生物結界

在每個維持開始時，橫置受此結界的生物。

當巨人從站姿再度給強拉跪地前的那段短暫時光，才是對他真正的懲罰。

Drew Tucker

 

140 Enchanted Evening 迷醉傍晚

三白 / 藍白 / 藍 稀有 結界 無

所有永久物額外具有結界此類別。

她在映影中看到世界的粗殼蛻落，展現出內部的真實光輝。

Rebecca Guay

 

141 Glamer Spinners 幻法旋舞師

四白 / 藍 非普通 生物～仙靈／魔法師 2/4

閃現

飛行

當幻法旋舞師進場時，將結附在目標永久物上的所有靈氣結附到另一個永久物上，且兩個永久物的操控者須相同。

無

Jesper Ejsing

 

142 Godhead of Awe 敬畏神性

白 / 藍白 / 藍白 / 藍白 / 藍白 / 藍 稀有 生物～精靈／聖者 4/4

飛行

其他生物均為 1/1 。

「充斥這世上的東西令她反感。但她又沒法子不看。」

～ <i> 《預言師寓言》 </i>

Mark Zug

 

143 Mirrorweave 紡鏡咒

二白 / 藍白 / 藍 稀有 瞬間 無

所有其他生物成為目標非傳奇生物的複製直到回合結束。

「那些跟我們不一樣的傢伙既不可靠又難以捉摸。把安全交在自己人手上吧。」

～八連屯衛隊長伯文

Jim Pavelec

 

144 Mistmeadow Witch 霧牧地巫師

一白 / 藍 非普通 生物～潔英／魔法師 1/1

二白藍：將目標生物移出遊戲。在回合結束時，將該牌在其擁有者的操控下移回場上。

歐卡收集暮霧數年，好研究其間祕密。而當她通曉精華後，即可在轉念間消失身形。

Greg Staples

 

145 Plumeveil 羽簾靈

白 / 藍白 / 藍白 / 藍 非普通 生物～元素 4/4

閃現

飛行，守軍

「那是片極大極廣的滑翔翅膀，完全無聲。它突然地出現，擋住我們望向潔英要塞的視線。」

～美洛割喉手格蘭許

Nils Hamm

 

146 Puresight Merrow 淨景美洛

白 / 藍白 / 藍 非普通 生物～人魚／魔法師 2/2

白 / 藍，重置：檢視你的牌庫頂牌。你可以將該牌移出遊戲。 <i> （重置是重置符號。） </i>

視力雖失，卻能看清理想。

Carl Critchlow

 

147 Repel Intruders 逐退入侵者

三白 / 藍 非普通 瞬間 無

如果使用逐退入侵者時支付了白，則將兩個 1/1 白色的潔英／士兵衍生物放置進場。如果使用逐退入侵者時支付了藍，則反擊至多一個目標生物咒語。 <i> （如果支付了白藍，則兩者都作。） </i>

無

Trevor Hairsine

 

148 Silkbind Faerie 絲縛仙靈

二白 / 藍 普通 生物～仙靈／浪客 1/3

飛行

一白 / 藍，重置：橫置目標生物。 <i> （重置是重置符號。） </i>

「他們個頭越大，摔倒的狼狽樣就越好笑。」

Matt Cavotta

 

149 Somnomancer 入夢術士

一白 / 藍 普通 生物～潔英／魔法師 2/1

當入夢術士進場時，你可以橫置目標生物。

「累了嗎？ 你看來很累。」

Lars Grant-West

 

150 Steel of the Godhead 神性兵器

二白 / 藍 普通 結界～靈氣 無

生物結界

只要受此結界的生物是白色，它便得 +1/+1 且具有繫命異能。 <i> （每當它造成傷害時，其操控者獲得等量的生命。） </i>

只要受此結界的生物是藍色，它便得 +1/+1 且不能被阻擋。

無

Jason Chan

 

151 Swans of Bryn Argoll 布萊雅各天鵝

二白 / 藍白 / 藍 稀有 生物～鳥／精靈 4/3

飛行

若任一來源將對布萊雅各天鵝造成傷害，則防止此傷害。該來源的操控者抽若干牌，其數量等同於以此法所防止的傷害。

傷害他們者很快就會學到教訓。

Eric Fortune

 

152 Thistledown Duo 薊丘搭檔

二白 / 藍 普通 生物～潔英／士兵／魔法師 2/2

每當你使用一個白色咒語時，薊丘搭檔得 +1/+1 直到回合結束。

每當你使用一個藍色咒語時，薊丘搭檔獲得飛行異能直到回合結束。

無

Zoltan Boros & Gabor Szikszai

 

153 Thistledown Liege 薊丘王侯

一白 / 藍白 / 藍白 / 藍 稀有 生物～潔英／騎士 1/3

閃現

由你操控的其他白色生物得 +1/+1 。

由你操控的其他藍色生物得 +1/+1 。

紡思是他的消息來源，他則是紡思的忠誠護衛。

Adam Rex

 

154 Thoughtweft Gambit 紡思探先

四白 / 藍白 / 藍 非普通 瞬間 無

橫置由全部對手所操控的所有生物，並重置所有由你操控的生物。

潔英的心靈連結在闇影荒原更加緊密，讓其群體的團結性高漲到極度排外的地步。

Steve Prescott

 

155 Turn to Mist 化作霧氣

一白 / 藍 普通 瞬間 無

將目標生物移出遊戲。在回合結束時，將該牌在其擁有者的操控下移回場上。

「你以為我會躲開？ 真怪。」

～霧牧地巫師歐卡

Greg Staples

 

156 Worldpurge 滌淨世界

四白 / 藍白 / 藍白 / 藍白 / 藍 稀有 巫術 無

將所有永久物各移回其擁有者手上。每位玩家從其手上選擇至多七張牌，然後將其餘的牌洗入其牌庫。清空所有魔法力池。

極光不是唯一能重塑世界的魔法。

Chippy

 

157 Zealous Guardian 熱誠守護者

白 / 藍 普通 生物～潔英／士兵 1/1

閃現

胸牆看守在小鎮邊境巡邏，並對在闇影中耐心守候的同伴打暗號。

Steven Belledin

 

158 Cemetery Puca 墓地鋪卡

一藍 / 黑藍 / 黑 稀有 生物～變形獸 1/2

每當一個生物從場上置入墳墓場時，你可以支付一。如果你如此作，則墓地鋪卡成為該生物的複製，並獲得此異能。

「這真是個怪傢伙，寧願選敗者而不選勝者。」

～妖精美境衛艾薇拉

Omar Rayyan

 

159 Dire Undercurrents 湍急暗流

三藍 / 黑藍 / 黑 稀有 結界 無

每當一個藍色生物在你的操控下進場時，你可以令目標玩家抽一張牌。

每當一個黑色生物在你的操控下進場時，你可以令目標玩家棄一張牌。

無

Franz Vohwinkel

 

160 Dream Salvage 回收眠夢

藍 / 黑 非普通 瞬間 無

抽若干牌，其數量等同于目標對手本回合所棄的牌數量。

艾薇拉努力想忘掉曾目睹的恐怖，但早有他人看上了這份記憶。

Howard Lyon

 

161 Fate Transfer 交換命運

一藍 / 黑 普通 瞬間 無

將目標生物上的所有指示物移到另一個目標生物上。

「燼身在苦痛中找到力量，妖精則在美麗中尋求。如果你讓妖精受苦，他就會衰弱。若讓燼身變得美麗，又會發生什麼事？」

～弄蛭人胡噶許

Wayne England

 

162 Ghastlord of Fugue 昏亂懼侯

藍 / 黑藍 / 黑藍 / 黑藍 / 黑藍 / 黑 稀有 生物～精靈／聖者 4/4

昏亂懼侯不能被阻擋。

每當昏亂懼侯對玩家造成戰鬥傷害時，該玩家展示其手牌。選擇其中一張牌， 該玩家將該牌移出遊戲。

「他是個不知生之滋味的鬼魅。」

～ <i> 《預言師寓言》 </i>

Mike Dringenberg

 

163 Glen Elendra Liege 艾藍卓幽谷王侯

一藍 / 黑藍 / 黑藍 / 黑 稀有 生物～仙靈／騎士 2/3

飛行

由你操控的其他藍色生物得 +1/+1 。

由你操控的其他黑色生物得 +1/+1 。

惹得歐娜不悅者，很快就能體會到她勢力範圍有多麼廣大。

Kev Walker

 

164 Gravelgill Axeshark 砂鰓斧人魚

四藍 / 黑 普通 生物～人魚／士兵 3/3

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

「他們的鋒利鱗片可以作成好鎧甲，前提是他們真得乖乖死掉。」

～燼身鎧匠鐵霖

Dave Kendall

 

165 Gravelgill Duo 砂鰓搭檔

二藍 / 黑 普通 生物～人魚／浪客／戰士 2/1

每當你使用一個藍色咒語時，砂鰓搭檔得 +1/+1 直到回合結束。

每當你使用一個黑色咒語時，砂鰓搭檔獲得恐懼異能直到回合結束。

無

Brandon Kitkouski

 

166 Helm of the Ghastlord 懼侯頭盔

三藍 / 黑 普通 結界～靈氣 無

生物結界

只要受此結界的生物是藍色，它便得 +1/+1 且具有「每當此生物向對手造成傷害時，抽一張牌。」

只要受此結界的生物是黑色，它便得 +1/+1 且具有「每當此生物向對手造成傷害時，該玩家棄一張牌。」

無

Franz Vohwinkel

 

167 Inkfathom Infiltrator 墨湛滲透者

藍 / 黑藍 / 黑 非普通 生物～人魚／浪客 2/1

墨湛滲透者不能進行阻擋，也不能被阻擋。

只有殘酷又貪婪的美洛，才能在闇影荒原河流所形成的潮濕迷陣間為你領航。他們利用潮流來偷竊與匿蹤。

Jesper Ejsing

 

168 Inkfathom Witch 墨湛巫師

一藍 / 黑 非普通 生物～人魚／魔法師 1/1

恐懼

二藍黑：每個未受阻擋的生物均成為 4/1 直到回合結束。

漫澀河的淤泥有如掩藏了各種粗魯儀式，把美洛一族教養得更加惡毒。

Larry MacDougall

 

169 Memory Plunder 記憶劫奪

藍 / 黑藍 / 黑藍 / 黑藍 / 黑 稀有 瞬間 無

你可以使用在對手墳墓場中的目標瞬間或巫術牌，且不需支付其魔法力費用。

「復仇是受害者自身罪惡的迴響。」

～美洛割喉手格蘭許

Dan Scott

 

170 Memory Sluice 記憶奔流

藍 / 黑 普通 巫術 無

目標玩家將其牌庫頂的四張牌置入其墳墓場。

協力 <i> （於你使用此咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與此咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製此咒語，且你可以為該複製品選擇新的目標。） </i>

無

Wayne England

 

171 Merrow Grimeblotter 美洛墨隱師

三藍 / 黑 非普通 生物～人魚／魔法師 2/2

一藍 / 黑，重置：目標生物得 -2/-0 直到回合結束。 <i> （重置是重置符號。） </i>

墨隱師花很多時間留在暗曲礁，讓自己不論到何方都能隨身帶著該處的一小部分。

Cyril Van Der Haegen

 

172 Oona, Queen of the Fae 仙兒女王歐娜

三藍 / 黑藍 / 黑藍 / 黑 稀有 傳奇生物～仙靈／魔法師 5/5

飛行

X 藍 / 黑：選擇一種顏色。目標對手將其牌庫頂的 X 張牌移出遊戲。每以此法將一張該顏色的牌移出遊戲，便將一個 1/1 ，藍黑雙色，且具飛行異能的仙靈／浪客衍生物放置進場。

無

Adam Rex

 

173 Oona's Gatewarden 歐娜的門衛

藍 / 黑 普通 生物～仙靈／士兵 2/1

飛行，守軍

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

「既然你看到艾藍卓幽谷了， 就好好地看吧。這會是你這輩子最後看到的東西。」

Mike Dringenberg

 

174 River's Grasp 河流之攫

三藍 / 黑 非普通 巫術 無

如果使用河流之攫時支付了藍，則將至多一個目標生物移回其擁有者手上。如果使用河流之攫時支付了黑，則目標玩家展示其手牌，你選擇其中一張非地的牌，然後該玩家棄掉該牌。 <i> （如果支付了藍黑，則兩者都作。） </i>

無

Steven Belledin

 

175 Scarscale Ritual 疤鱗祭儀

一藍 / 黑 普通 巫術 無

在一個由你操控的生物上放置一個 -1/-1 指示物，以作為使用疤鱗祭儀的額外費用。

抽兩張牌。

有些字詞重要無比，不能仰賴記憶這等脆弱事物。

Richard Sardinha

 

176 Sygg, River Cutthroat 河流割喉人席格

藍 / 黑藍 / 黑 稀有 傳奇生物～人魚／浪客 1/3

在回合結束時，若某位對手在本回合中失去了 3 點或更多生命，你可以抽一張牌。（傷害會導致失去生命。）

「這不是有無資格的問題， 而是力量的問題。這是保有之力與奪取之力的對決。」

Jeremy Enecio

 

177 Torpor Dust 遲鈍粉塵

二藍 / 黑 普通 結界～靈氣 無

閃現

生物結界

受此結界的生物得 -3/-0 。

「這陣子有些人過於勤奮，沒法子夢到我們需要的眠夢。得教他們該停下來喘口氣才行。」

Jesper Ejsing

 

178 Wanderbrine Rootcutters 漫澀河刈根客

二藍 / 黑藍 / 黑 普通 生物～人魚／浪客 3/3

漫澀河刈根客不能被綠色生物阻擋。

大多數陸行者只見過居住在淺灘的兇猛美洛。而他們根本還比不上藏在暗曲礁的惡毒份子。

Chippy

 

179 Wasp Lancer 蜂矛兵

藍 / 黑藍 / 黑藍 / 黑 非普通 生物～仙靈／士兵 3/2

飛行

「自己的一生跟其他族比起來有多短，我懷疑仙靈根本不懂。如果他們真懂了，還會這樣欣然投入戰場、毫不在意眼前危險嗎？」

～妖精美境衛艾薇拉

Warren Mahy

 

180 Ashenmoor Gouger 灰原鑿手

黑 / 紅黑 / 紅黑 / 紅 非普通 生物～元素／戰士 4/4

灰原鑿手不能進行阻擋。

在雙手崩壞成奇型尖刺後，他決定把精力全部投入戰爭。

Matt Cavotta

 

181 Ashenmoor Liege 灰原王侯

一黑 / 紅黑 / 紅黑 / 紅 稀有 生物～元素／騎士 4/1

由你操控的其他黑色生物得 +1/+1 。

由你操控的其他紅色生物得 +1/+1 。

每當灰原王侯成為由對手操控的咒語或異能之目標時，該玩家失去 4 點生命。

燼身一族背負的長年懷恨，讓他們不輕信又愛報復。

Mark Zug

 

182 Cultbrand Cinder 烙記燼身

四黑 / 紅 普通 生物～元素／祭師 3/3

當烙記燼身進場時，在目標生物上放置一個 -1/-1 指示物。

「焦灼的肉體是你黑暗啟蒙之旅的第一步。」

Christopher Moeller

 

183 Demigod of Revenge 復仇半神

黑 / 紅黑 / 紅黑 / 紅黑 / 紅黑 / 紅 稀有 生物～精靈／聖者 5/4

飛行，敏捷

當你使用復仇半神時，將你墳墓場中所有名稱為復仇半神的牌返回場上。

「他笑聲如狂嚎般喧囂，從天際橫掃而過，留下長長血痕。」

～ <i> 《預言師寓言》 </i>

Jim Murray

 

184 Din of the Fireherd 炎駿喧鬧

五黑 / 紅黑 / 紅黑 / 紅 稀有 巫術 無

將一個 5/5 ，黑紅雙色的元素衍生物放置進場。你每操控一個黑色生物，目標對手便犧牲一個生物，然後你每操控一個紅色生物，該對手便犧牲一個地。

復仇的狂奔形式。

Dave Dorman

 

185 Emberstrike Duo 燼擊搭檔

一黑 / 紅 普通 生物～元素／戰士／祭師 1/1

每當你使用一個黑色咒語時，燼擊搭檔得 +1/+1 直到回合結束。

每當你使用一個紅色咒語時，燼擊搭檔獲得先攻異能直到回合結束。

無

Aleksi Briclot

 

186 Everlasting Torment 無窮折磨

二黑 / 紅 稀有 結界 無

玩家不能獲得生命。

傷害不能被防止。

造成所有傷害時，其來源都視同具有乾枯異能。 <i> （具有乾枯異能的來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

當夜晚降臨，時空已遍佈傷疤。

Richard Kane Ferguson

 

187 Fists of the Demigod 半神之拳

一黑 / 紅 普通 結界～靈氣 無

生物結界

只要受此結界的生物是黑色，它便得 +1/+1 且具有乾枯異能。 <i> （它會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

只要受此結界的生物是紅色，它便得 +1/+1 且具有先攻異能。

無

Dan Scott

 

188 Fulminator Mage 雷鳴法師

一黑 / 紅黑 / 紅 稀有 生物～元素／祭師 2/2

犧牲雷鳴法師：消滅目標非基本地。

「前方乃危險地帶～請折返」

～派塔石塚舊址附近的警示

rk post

 

189 Grief Tyrant 傳悲暴君

五黑 / 紅 非普通 生物～驚懼獸 8/8

傳悲 暴 君進場時上面有四個 -1/-1 指示物。

當傳悲 暴 君從場上置入墳墓場時，其上每有一個 -1/-1 指示物，就在目標生物上放置一個 -1/-1 指示物。

無

Izzy

 

190 Kulrath Knight 庫拉斯騎士

三黑 / 紅黑 / 紅 非普通 生物～元素／騎士 3/3

飛行

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

由對手操控、且上面有指示物的生物不能進行攻擊或阻擋。

燼身乘座騎在庫拉斯毀壞的山峰附近打轉，想要追獵熄焰者。

Daarken

 

191 Manaforge Cinder 魔鑄燼身

黑 / 紅 普通 生物～元素／祭師 1/1

一：加黑或紅到你的魔法力池中。此異能每回合中最多只能使用三次。

燼身祕教徒設陷阱捕獵惡靈與其他火焰精靈，以設法解答他們已失去的心靈火焰祕密。

Izzy

 

192 Murderous Redcap 奪魂紅帽客

二黑 / 紅黑 / 紅 非普通 生物～鬼怪／殺手 2/2

當奪魂紅帽客進場時，它對目標生物或玩家造成傷害，其數量等同於其力量。

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

無

Dave Allsop

 

193 Poison the Well 井底下毒

二黑 / 紅黑 / 紅 普通 巫術 無

消滅目標地。井底下毒對該地的操控者造成 2 點傷害。

還能提供清淨無污染之水的井十分稀有，甚至值得在它周圍建立一整座村鎮。

Zoltan Boros & Gabor Szikszai

 

194 Scar 劃疤

黑 / 紅 普通 瞬間 無

在目標生物上放置一個 -1/-1 指示物。

「疤痕是什麼？ 面臨刀尖時的勇氣標誌？ 僅只是肉體的裝飾？ 或者是悲苦傷痛的備忘錄，紀錄戰爭的愚行？」

～夜爐的伊璐裡

Pete Venters

 

195 Sootstoke Kindler 燎燼師

一黑 / 紅 普通 生物～元素／祭師 1/1

敏捷

橫置：目標黑色或紅色生物獲得敏捷異能直到回合結束。

「被憤怒點燃的靈魂最能溫暖我的心。」

Mark Zug

 

196 Sootwalkers 煤煙行者

二黑 / 紅黑 / 紅 普通 生物～元素／浪客 3/3

煤煙行者不能被白色生物阻擋。

「既然我們無火可燃，為何要讓其他人能燒？ 我們處境悲慘，為何要讓其他人安逸？ 既然世間有痛苦，就該讓所有人分擔。」

Nils Hamm

 

197 Spiteflame Witch 怨火巫師

一黑 / 紅 非普通 生物～元素／祭師 2/1

黑紅：每位玩家各失去 1 點生命。

燼身的信念建立在傷痛之道上面，也就是讓精神沉淪入空無的過程。他們並不介意帶人同行。

William O'Connor

 

198 Spiteful Visions 怨毒預視

二黑 / 紅黑 / 紅 稀有 結界 無

在每位玩家的抽牌步驟開始時，該玩家抽一張牌。

每當任一玩家抽一張牌時，怨毒預視對該玩家造成 1 點傷害。

知識帶來醒悟之痛楚，但這苦痛讓人開拓視野。

Brandon Kitkouski

 

199 Torrent of Souls 靈魂奔流

四黑 / 紅 非普通 巫術 無

如果使用靈魂奔流時支付了黑，則將至多一張目標生物牌從你的墳墓場移回場上。如果使用靈魂奔流時支付了紅，則直到回合結束，由目標玩家操控的生物得 +2/+0 且獲得敏捷異能。 <i> （如果支付了黑紅，則兩者都作。） </i>

無

Ian Edward Ameling

 

200 Traitor's Roar 叛徒之吼

四黑 / 紅 普通 巫術 無

橫置目標未橫置的生物。它對其操控者造成等同於其力量的傷害。

協力 <i> （於你使用此咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與此咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製此咒語，且你可以為該複製品選擇新的目標。） </i>

無

Jim Pavelec

 

201 Tyrannize 欺壓

三黑 / 紅黑 / 紅 稀有 巫術 無

除非目標玩家支付 7 點生命，否則他棄掉其手牌。

「我可以刺在讓你痛苦的地方，或是讓你毫無感覺的地方。」

～夜爐的伊璐裡

Mark Tedin

 

202 Boartusk Liege 豬刺王侯

一紅 / 綠紅 / 綠紅 / 綠 稀有 生物～鬼怪／騎士 3/4

踐踏

由你操控的其他紅色生物得 +1/+1 。

由你操控的其他綠色生物得 +1/+1 。

豬座騎在戰場將背上騎士帶向勝利，卻不知道自己隨時會變成慶功宴大餐。

Jesper Ejsing

 

203 Boggart Ram-Gang 波尬攻城組

紅 / 綠紅 / 綠紅 / 綠 非普通 生物～鬼怪／戰士 3/3

敏捷

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

「我們得要有個更大的門。」

～八連屯衛隊長伯文

Dave Allsop

 

204 Deus of Calamity 苦難神明

紅 / 綠紅 / 綠紅 / 綠紅 / 綠紅 / 綠 稀有 生物～精靈／聖者 6/6

踐踏

每當苦難神明向對手造成 6 點或更多傷害時，消滅目標由該玩家操控的地。

「他身上遍佈歲月痕跡，這些破滅夢想的回憶都不宜想起。」

～ <i> 《預言師寓言》 </i>

Todd Lockwood

 

205 Firespout 火龍捲

二紅 / 綠 非普通 巫術 無

如果使用火龍捲時支付了紅，則火龍捲對每個不具飛行異能的生物各造成 3 點傷害；如果使用它時支付了綠，則它對每個具飛行異能的生物各造成 3 點傷害。 <i> （如果支付了紅綠，則兩者都作。） </i>

無

Jeff Miracola

 

206 Fossil Find 尋找化石

紅 / 綠 非普通 巫術 無

隨機將一張牌從你的墳墓場移回你手上，然後你以任意順序來排列你的墳墓場。

「有些祕密想要被揭露。它們是自願從土壤冒出來的。」

～庫拉斯礦脈的丁頓

Dave DeVries

 

207 Giantbaiting 餌誘巨人

二紅 / 綠 普通 巫術 無

將一個 4/4 ，紅綠雙色，具敏捷異能的巨人／戰士衍生物放置進場。在回合結束時將它移出遊戲。

協力 <i> （於你使用此咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與此咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製此咒語。） </i>

無

Trevor Hairsine

 

208 Guttural Response 喉音回應

紅 / 綠 非普通 瞬間 無

反擊目標藍色瞬間咒語。

麥汁的襲擊戰吼可以粉碎精鋼，融解靈氣，斬斷反擊魔法。

Matt Cavotta

 

209 Impromptu Raid 隨興掠奪

三紅 / 綠 稀有 結界 無

二紅 / 綠：展示你的牌庫頂牌。若該牌不是生物牌，則將它置入你的墳墓場。若是生物牌，則將該牌放置進場。該生物具有敏捷異能。在回合結束時將之犧牲。

對雜背幫來說，天天都是打劫天。

Randy Gallegos

 

210 Loamdragger Giant 曳土巨人

四紅 / 綠紅 / 綠紅 / 綠 普通 生物～巨人／戰士 7/6

無

巨人睡得又熟又長，甚至會到身上覆滿泥土、青苔遍佈的程度。但終究會有人打擾他們的安眠，讓他們不高興地醒來。

Pete Venters

 

211 Manamorphose 魔力塑型

一紅 / 綠 普通 瞬間 無

加兩點魔法力到你的魔法力池中，其顏色組合由你選擇。

抽一張牌。

純淨魔法力的塊體曾在驚奇不已的波尬手上發光。而在下一刻，波尬已滿足地嚼著它。

Jeff Miracola

 

212 Morselhoarder 藏饈靈

四紅 / 綠紅 / 綠 普通 生物～元素 6/4

藏饈靈進場時上面有兩個 -1/-1 指示物。

從藏饈靈上移去一個 -1/-1 指示物：加一點任意顏色的魔法力到你的魔法力池中。

它在山丘上搜索活物，連毒蕈的氣味都不放過。

Anthony S. Waters

 

213 Mudbrawler Raiders 泥鬧突擊隊

二紅 / 綠紅 / 綠 普通 生物～鬼怪／戰士 3/3

泥鬧突擊隊不能被藍色生物阻擋。

有人告訴他們：如果要去漫澀河的河谷，就得走「穿越山脈」的捷徑。而他們就按照字面上的意義作了。

Ron Spencer

 

214 Rosheen Meanderer 漫步人羅欣

三紅 / 綠 稀有 傳奇生物～巨人／祭師 4/4

橫置：加四到你的魔法力池中。此魔法力只能用來支付包含 X 的費用。

羅欣每晚都絮叨著某個已逝的陽光充盈世界，而每字每句都只給當成瘋女人的胡言亂語。

Aleksi Briclot

 

215 Runes of the Deus 神明符文

四紅 / 綠 普通 結界～靈氣 無

生物結界

只要受此結界的生物是紅色，它便得 +1/+1 且具有連擊異能。 <i> （它能造成先攻與普通戰鬥傷害。） </i>

只要受此結界的生物是綠色，它便得 +1/+1 且具有踐踏異能。

無

Warren Mahy

 

216 Scuzzback Marauders 雜背劫掠者

四紅 / 綠 普通 生物～鬼怪／戰士 5/2

踐踏

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

無

Pete Venters

 

217 Scuzzback Scrapper 雜背拆解手

紅 / 綠 普通 生物～鬼怪／戰士 1/1

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

雜背幫撿拾佈滿倒勾尖刺的的生銹鎧甲。引致感染的恐懼比任何威脅都有效。

Scott Altmann

 

218 Tattermunge Duo 碎嘴搭檔

二紅 / 綠 普通 生物～鬼怪／戰士／祭師 2/3

每當你使用一個紅色咒語時，碎嘴搭檔得 +1/+1 直到回合結束。

每當你使用一個綠色咒語時，碎嘴搭檔獲得樹林行者異能直到回合結束。

無

Jesper Ejsing

 

219 Tattermunge Maniac 碎嘴狂人

紅 / 綠 非普通 生物～鬼怪／戰士 2/1

碎嘴狂人每回合若能攻擊，則必須攻擊。

他進餐時把上一頓的獵物穿在身上。

Matt Cavotta

 

220 Tattermunge Witch 碎嘴巫師

一紅 / 綠 非普通 生物～鬼怪／祭師 2/1

紅綠：每個被阻擋的生物得 +1/+0 且獲得踐踏異能直到回合結束。

碎嘴幫不懂將直覺憤怒變成狂熱的咒語該怎麼寫。他們只知道這很棒。

Warren Mahy

 

221 Valleymaker 裂谷師

五紅 / 綠 稀有 生物～巨人／祭師 5/5

橫置，犧牲一個山脈：裂谷師對目標生物造成 3 點傷害。

橫置，犧牲一個樹林：選擇一位玩家。該玩家加綠綠綠到他的魔法力池中。

這幫波尬的家給巨人連根拔起，正哀悼著熟悉的晃動大地。

Randy Gallegos

 

222 Vexing Shusher 噓聲搗亂人

紅 / 綠紅 / 綠 稀有 生物～鬼怪／祭師 2/2

噓聲搗亂人不能被反擊。

紅 / 綠：目標咒語不能被咒語或異能反擊。

只要聞一聞血帽蘑菇的臭味，就足以擋下大部分的強大咒語，尤其是配合上特殊的歌詞之後：「噓～」。

Cyril Van Der Haegen

 

223 Wort, the Raidmother 掠奪大媽麥汁

四紅 / 綠紅 / 綠 稀有 傳奇生物～鬼怪／祭師 3/3

當掠奪大媽麥汁進場時，將兩個 1/1 ，紅綠雙色的鬼怪／戰士衍生物放置進場。

你使用的每個紅色或綠色的瞬間或巫術咒語都具有協力異能。 <i> （於你使用該咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與該咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製該咒語，且你可以為該複製品選擇新的目標。） </i>

無

Dave Allsop

 

224 Barkshell Blessing 樹皮甲加持

綠 / 白 普通 瞬間 無

目標生物得 +2/+2 直到回合結束。

協力 <i> （於你使用此咒語時，你可以橫置兩個由你操控、且與此咒語有共通顏色的未橫置生物。當你如此作，則複製此咒語，且你可以為該複製品選擇新的目標。） </i>

無

Steven Belledin

 

225 Dawnglow Infusion 晨華灌輸

X 綠 / 白 非普通 巫術 無

如果使用晨華灌輸時支付了綠，則你獲得 X 點生命；如果使用它時支付了白，則你獲得 X 點生命。 <i> （如果支付了綠白，則兩者都作。） </i>

晨地黃花朵已是現成的強效藥，而其汁液煎成的晨華更有驚人療效。

Rebecca Guay

 

226 Elvish Hexhunter 妖精獵邪人

綠 / 白 普通 生物～妖精／祭師 1/1

綠 / 白，橫置，犧牲妖精獵邪人：消滅目標結界。

「闇影荒原傳播著各種各樣的詛咒，枯萎，以及壞運。我們則逐一追蹤這些禍害。」

Alex Horley-Orlandelli

 

227 Fracturing Gust 毀裂狂風

二綠 / 白綠 / 白綠 / 白 稀有 瞬間 無

消滅所有神器與結界。每以此法消滅一個永久物，你便獲得 2 點生命。

妖精晨華師將遺物帶回華域前，會先估計它是否值得保護。如果連陣強風都經受不住，就不會加以考慮。

Michael Sutfin

 

228 Heartmender 愈心靈

二綠 / 白綠 / 白 稀有 生物～元素 2/2

在你的維持開始時，從每個由你操控的生物上移去一個 -1/-1 指示物。

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

無

Rebecca Guay

 

229 Kitchen Finks 幫廚奧夫

一綠 / 白綠 / 白 非普通 生物～奧夫 3/2

當幫廚奧夫進場時，你獲得 2 點生命。

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

接受一次奧夫的好意，你就註定倒楣得接受第二次。

Kev Walker

 

230 Medicine Runner 救急醫士

一綠 / 白 普通 生物～妖精／僧侶 2/1

當救急醫士進場時，你可以從目標永久物上移去一個指示物。

妖精治療師藥瓶裡的藥膏稱為晨華，專用來醫護藥草無法應付的傷勢。

Chippy

 

231 Mercy Killing 人道殺害

二綠 / 白 非普通 瞬間 無

目標生物的操控者將它犧牲，然後將 X 個 1/1 ，綠白雙色的妖精／戰士衍生物放置進場， X 為該生物的力量。

「我們會帶給你所尋求的平靜，雖然你可能還不知道你在尋求它。」

Dave Kendall

 

232 Old Ghastbark 老白皮木

三綠 / 白綠 / 白 普通 生物～樹妖／戰士 3/6

無

「小心會講話的樹；他們的話語隱藏著威脅。也要小心那些歪斜作響的；他們同樣是威脅，只是用詞我們聽不懂。」

～《他族通論》

Thomas M. Baxa

 

233 Oracle of Nectars 瓊漿先知

二綠 / 白 稀有 生物～妖精／僧侶 2/2

X ，橫置：你獲得 X 點生命。

當妖精找到美麗的根源，必加以保護。只要有美麗，就會有希望。

Brandon Kitkouski

 

234 Oversoul of Dusk 暮色超靈

綠 / 白綠 / 白綠 / 白綠 / 白綠 / 白 稀有 生物～精靈／聖者 5/5

反藍保護，反黑保護，反紅保護

「有人說是她在絕望之余將太陽藏起來，好讓它免於終將面臨的滅絕。」

～ <i> 《預言師寓言》 </i>

Scott M. Fischer

 

235 Raven's Run Dragoon 黑鴉地重裝兵

二綠 / 白綠 / 白 普通 生物～妖精／騎士 3/3

黑鴉地重裝兵不能被黑色生物阻擋。

「我有種天份；對入侵的黑暗之感受能力已救了好幾條性命。不過時時刻刻感應到如此多的醜惡，也真是可怕的負擔。」

Daren Bader

 

236 Reknit 重織

一綠 / 白 非普通 瞬間 無

重生目標永久物。

「如果緞帶的意志強過劈下的斧頭，斷裂的該會是斧頭。」

～妖精美境衛艾薇拉

Zoltan Boros & Gabor Szikszai

 

237 Rhys the Redeemed 複耀黎茲

綠 / 白 稀有 傳奇生物～妖精／戰士 1/1

二綠 / 白，橫置：將一個 1/1 ，綠白雙色的妖精／戰士衍生物放置進場。

四綠 / 白綠 / 白，橫置：對每個由你操控的衍生物而言，將一個衍生物放置進場，且是前者的複製。

名聲重挽，犄角複歸。

Steve Prescott

 

238 Safehold Duo 華域搭檔

三綠 / 白 普通 生物～妖精／戰士／祭師 2/4

每當你使用一個綠色咒語時，華域搭檔得 +1/+1 直到回合結束。

每當你使用一個白色咒語時，華域搭檔獲得警戒異能直到回合結束。

無

Izzy

 

239 Safehold Elite 華域精兵

一綠 / 白 普通 生物～妖精／斥候 2/2

留存 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

「我拒絕死去～尤其是在你這種貨色手下。」

Richard Whitters

 

240 Safewright Quest 美境衛的探索

綠 / 白 普通 巫術 無

從你的牌庫中搜尋一張樹林或平原牌，展示該牌，並將它置於你手上。然後將你的牌庫洗牌。

妖精在永夜世界中尋覓美的來源。同時，這永夜世界也尋覓著妖精的血。

Dan Scott

 

241 Seedcradle Witch 育苗巫師

綠 / 白 非普通 生物～妖精／祭師 1/1

二綠白：目標生物得 +3/+3 直到回合結束。重置該生物。

她悄聲祈求力量，而此願望如種子隨風飄散。

Steven Belledin

 

242 Shield of the Oversoul 超靈之盾

二綠 / 白 普通 結界～靈氣 無

生物結界

只要受此結界的生物是綠色，它便得 +1/+1 且不會毀壞。 <i> （致命傷害以及注明「消滅」的效應都不會將它消滅。如果其防禦力降到 0 或更少，它仍會置入其擁有者的墳墓場。） </i>

只要受此結界的生物是白色，它便得 +1/+1 且具有飛行異能。

無

Steven Belledin

 

243 Wheel of Sun and Moon 日月回輪

綠 / 白綠 / 白 稀有 結界～靈氣 無

玩家結界

若任一張牌將從任何區域置入受此結界之玩家的墳墓場，則改為展示該牌並將它置於該玩家的牌庫底。

每個生命都會結束，但生命本身沒有盡頭。

Zoltan Boros & Gabor Szikszai

 

244 Wilt-Leaf Cavaliers 枯葉騎兵

綠 / 白綠 / 白綠 / 白 非普通 生物～妖精／騎士 3/4

警戒

闇影荒原的每個妖精從降生以來就背負著可怕的責任：挺身反抗醜惡與黑暗，即使它們無所不在，看似永無止境。

Steve Prescott

 

245 Wilt-Leaf Liege 枯葉王侯

一綠 / 白綠 / 白綠 / 白 稀有 生物～妖精／騎士 4/4

由你操控的其他綠色生物得 +1/+1 。

由你操控的其他白色生物得 +1/+1 。

如果由對手所操控的咒語或異能使你棄掉枯葉王侯，則改為將它放置進場，而非置入你的墳墓場。

無

Jason Chan

 

< 神器 >

 

246 Blazethorn Scarecrow 焰荊稻草人

五 普通 神器生物～稻草人 3/3

只要你操控紅色生物，焰荊稻草人便具有敏捷異能。

只要你操控綠色生物，焰荊稻草人便具有乾枯異能。 <i> （它會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

無

Dave Kendall

 

247 Blight Sickle 枯萎鐮刀

二 普通 神器～武具 無

佩帶此武具的生物得 +1/+0 且具有乾枯異能。 <i> （它會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

佩帶二

它引致的傷疤比其鋒刃砍得更深。

John Avon

 

248 Cauldron of Souls 靈魂鼎鑊

五 稀有 神器 無

橫置：選擇任意數量的目標生物。這些生物均獲得留存異能直到回合結束。 <i> （當它從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

無

Ron Brown

 

249 Chainbreaker 破鏈草人

二 普通 神器生物～稻草人 3/3

破鏈草人進場時上面有兩個 -1/-1 指示物。

三，橫置：從目標生物上移去一個 -1/-1 指示物。

被認定太壞而不能自由亂跑的稻草人，會給拴在巨石或石桌墓門上。而他們的惡意通常會贏過鎖鏈。

Jeff Miracola

 

250 Elsewhere Flask 彼方瓶

二 普通 神器 無

當彼方瓶進場時，抽一張牌。

犧牲彼方瓶：選擇一種基本地類別。由你操控的地均成為該類別直到回合結束。

有一晚，歐娜將天空裝進瓶中。第二晚她調整過星星的排列後，便將之釋放。

Carl Frank

 

251 Gnarled Effigy 粗制芻像

四 非普通 神器 無

四，橫置：在目標生物上放置一個 -1/-1 指示物。

「稻草人的殘骸，妖精皮革製成的飾邊，美洛斧人魚的牙齒 . . . 勤勞的人可以在最平凡的東西中找到新用途。」

～山嫗墨娃

Ron Brown

 

252 Grim Poppet 殘酷草人

七 稀有 神器生物～稻草人 4/4

殘酷草人進場時上面有三個 -1/-1 指示物。

從殘酷草人上移去一個 -1/-1 指示物：在另一個目標生物上放置一個 -1/-1 指示物。

小心帶著禮物的稻草人～尤其是會濺出酸液那種。

Kev Walker

 

253 Heap Doll 堆積人偶

一 非普通 神器生物～稻草人 1/1

犧牲堆積人偶：將目標牌從墳墓場移出遊戲。

「我知道它有天晚上不會回來。然後我就會曉得它的工作完成了。」

～工匠布列娜

John Avon

 

254 Illuminated Folio 明亮書頁

五 非普通 神器 無

一，橫置，從你手上展示兩張具有共通顏色的牌：抽一張牌。

這類遺物大多數都會緊緊闔上，以免某些殘酷事實會刻印到頁面裡頭。

Jim Pavelec

 

255 Lockjaw Snapper 緊咬草人

四 非普通 神器生物～稻草人 2/2

乾枯 <i> （此來源會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

當緊咬草人從場上置入墳墓場時，在每個上面有 -1/-1 指示物的生物上各放置一個 -1/-1 指示物。

無

Daren Bader

 

256 Lurebound Scarecrow 誘縛稻草人

三 非普通 神器生物～稻草人 4/4

於誘縛稻草人進場時，選擇一種顏色。

當你未操控該色的永久物時，犧牲誘縛稻草人。

此等無謂的追逐，若拿第一盡成空。

Nils Hamm

 

257 Painter's Servant 畫家僕役

二 稀有 神器生物～稻草人 1/3

于畫家僕役進場時，選擇一種顏色。

所有不在場上的牌，所有咒語，以及所有永久物均額外具有該顏色。

它從暮色霧氣間收集顏色，好讓主人畫出更好的世界。

Mike Dringenberg

 

258 Pili-Pala 劈哩啪拉

二 普通 神器生物～稻草人 1/1

飛行

二，重置：加一點任意顏色的魔法力到你的魔法力池中。 <i> （重置是重置符號。） </i>

造出它的人原本並沒想到它能飛。話說回來，原來也並沒想到它能動。

Ron Spencer

 

259 Rattleblaze Scarecrow 顫焰稻草人

六 普通 神器生物～稻草人 5/3

只要你操控黑色生物，顫焰稻草人便具有留存異能。 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

只要你操控紅色生物，顫焰稻草人便具有敏捷異能。

無

Trevor Hairsine

 

260 Reaper King 奪命王者

二 / 白二 / 藍二 / 黑二 / 紅二 / 綠 稀有 傳奇神器生物～稻草人 6/6

<i> （能用任意兩點魔法力或是白來支付二 / 白。此牌的總魔法力費用為 10 。） </i>

由你操控的其他稻草人生物得 +1/+1 。

每當另一個稻草人在你的操控下進場時，消滅目標永久物。

該收割了。

Jim Murray

 

261 Revelsong Horn 歡曲號角

二 非普通 神器 無

一，橫置，橫置一個由你操控且未橫置的生物：目標生物得 +1/+1 直到回合結束。

將洩氣的歎息吹入此號角中，也能傳出令人精神一振的旋律。

Franz Vohwinkel

 

262 Scrapbasket 破簍草人

四 普通 神器生物～稻草人 3/2

一：破簍草人成為所有顏色直到回合結束。

各種外型的稻草人曾是潔英農夫的工具，現在仍受殘餘的鄉村魔法所操弄，搖搖晃晃地在闇影荒原出沒。

Heather Hudson

 

263 Scuttlemutt 急跑草人

三 普通 神器生物～稻草人 2/2

橫置：加一點任意顏色的魔法力到你的魔法力池中。

橫置：直到回合結束，目標生物的顏色成為由你選擇的顏色或顏色組合。

它原本是用來從河流載運物品，有一天在運送整鍋染料時決定要放個假。

Jeremy Jarvis

 

264 Tatterkite 破布鳶

三 非普通 神器生物～稻草人 2/1

飛行

破布鳶上不能放置指示物。

「我只用柳條與廢鐵把它組起來，卻不知為何覺得它完美得無可改造。」

～工匠布列娜

Ron Brown

 

265 Thornwatch Scarecrow 荊守稻草人

六 普通 神器生物～稻草人 4/4

只要你操控綠色生物，荊守稻草人便具有乾枯異能。 <i> （它會以 -1/-1 指示物的方式對生物造成傷害。） </i>

只要你操控白色生物，荊守稻草人便具有警戒異能。

無

Chuck Lukacs

 

266 Trip Noose 絆索繩套

二 非普通 神器 無

二，橫置：橫置目標生物。

拉緊的活結起動機制，是你與站姿之間唯一的障礙。

Randy Gallegos

 

267 Umbral Mantle 暗影披風

三 非普通 神器～武具 無

佩帶此武具的生物具有「三，重置：此生物得 +2/+2 直到回合結束。」 <i> （重置是重置符號。） </i>

佩帶零

在日光羞於見人的大地，它充分利用了黑夜力量。

Richard Sardinha

 

268 Watchwing Scarecrow 守翼稻草人

四 普通 神器生物～稻草人 2/4

只要你操控白色生物，守翼稻草人便具有警戒異能。

只要你操控藍色生物，守翼稻草人便具有飛行異能。

柳條杆穩固了翅翼；真信念穩固了柳杆。

Chuck Lukacs

 

269 Wicker Warcrawler 柳條戰草人

五 非普通 神器生物～稻草人 6/6

每當柳條戰草人攻擊或阻擋，在戰鬥結束時於其上放置一個 -1/-1 指示物。

某個潔英占卜師夢見非常大的烏鴉，於是造出此等怪物。

Carl Critchlow

 

270 Wingrattle Scarecrow 翼顫稻草人

三 普通 神器生物～稻草人 2/2

只要你操控藍色生物，翼顫稻草人便具有飛行異能。

只要你操控黑色生物，翼顫稻草人便具有留存異能。 <i> （當此生物從場上置入墳墓場時，若其上沒有 -1/-1 指示物，則將它在其擁有者的操控下返回場上，且其上有一個 -1/-1 指示物。） </i>

無

Trevor Hairsine

 

< 地 >

 

271 Fire-Lit Thicket 火光雜木林

無 稀有 地 無

橫置：加一到你的魔法力池中。

紅 / 綠，橫置：加紅紅，紅綠，或綠綠到你的魔法力池中。

波尬各幫爭奪這不只能用來吃飽肚子的地方，因此洞穴的主人每晚都會換。

Ralph Horsley

 

272 Graven Cairns 銘刻圓石

無 稀有 地 無

橫置：加一到你的魔法力池中。

黑 / 紅，橫置：加黑黑，黑紅，或紅紅到你的魔法力池中。

「在此地，熄焰者將世界的光明偷走。在此地，我們終能將其獻祭，讓偉大重燃者重歸族人。」

～夜爐的伊璐裡

Rob Alexander

 

273 Leechridden Swamp 遍蛭沼澤

無 非普通 地～沼澤 無

<i> （橫置：加黑到你的魔法力池中。） </i>

遍蛭沼澤須橫置進場。

黑，橫置：每位對手各失去 1 點生命。你只可以於你操控兩個或更多黑色永久物時使用此異能。

無

Lars Grant-West

 

274 Madblind Mountain 盲亂山脈

無 非普通 地～山脈 無

<i> （橫置：加紅到你的魔法力池中。） </i>

盲亂山脈須橫置進場。

紅，橫置：將你的牌庫洗牌。你只可以於你操控兩個或更多紅色永久物時使用此異能。

無

Fred Fields

 

275 Mistveil Plains 霧幔平原

無 非普通 地～平原 無

<i> （橫置：加白到你的魔法力池中。） </i>

霧幔平原須橫置進場。

白，橫置：將目標牌從你的墳墓場置於你的牌庫底。你只可以於你操控兩個或更多白色永久物時使用此異能。

無

Rob Alexander

 

276 Moonring Island 月輪島

無 非普通 地～海島 無

<i> （橫置：加藍到你的魔法力池中。） </i>

月輪島須橫置進場。

藍，橫置：檢視目標玩家的牌庫頂牌。你只可以於你操控兩個或更多藍色永久物時使用此異能。

無

Brandon Kitkouski

 

277 Mystic Gate 神秘門戶

無 稀有 地 無

橫置：加一到你的魔法力池中。

白 / 藍，橫置：加白白，白藍，或藍藍到你的魔法力池中。

每個潔英小鎮的門都是精心設計的陷阱，好讓外來客摔到沒有出口的地牢中。

Fred Fields

 

278 Reflecting Pool 映景明湖

無 稀有 地 無

橫置：加一點魔法力到你的魔法力池中，其類別為由你操控的地能產生之任一類別。

它會映照出曾經的未來，亦或不再的過往？

Fred Fields

 

279 Sapseep Forest 滲汁樹林

無 非普通 地～樹林 無

<i> （橫置：加綠到你的魔法力池中。） </i>

滲汁樹林須橫置進場。

綠，橫置：你獲得 1 點生命。你只可以於你操控兩個或更多綠色永久物時使用此異能。

無

Aleksi Briclot

 

280 Sunken Ruins 沉沒廢墟

無 稀有 地 無

橫置：加一到你的魔法力池中。

藍 / 黑，橫置：加藍藍，藍黑，或黑黑到你的魔法力池中。

管道沒有了塑潮師的維護，就此棄置。有些將整個村鎮淹沒；其他的則乾涸成龜裂的泥巴。

Warren Mahy

 

281 Wooded Bastion 林木堡壘

無 稀有 地 無

橫置：加一到你的魔法力池中。

綠 / 白，橫置：加綠綠，綠白，或白白到你的魔法力池中。

枯葉林妖精繼續擴建圍護避難所的柵欄。他們希望有一天能將整座樹林都用牆包起來。

Christopher Moeller

 

282 Plains 平原

無 基本地 基本地～平原 無

[W]

無

Omar Rayyan

 

283 Plains 平原

無 基本地 基本地～平原 無

[W]

無

Lars Grant-West

 

284 Plains 平原

無 基本地 基本地～平原 無

[W]

無

Dave Kendall

 

285 Plains 平原

無 基本地 基本地～平原 無

[W]

無

Larry MacDougall

 

286 Island 海島

無 基本地 基本地～海島 無

[U]

無

Omar Rayyan

 

287 Island 海島

無 基本地 基本地～海島 無

[U]

無

Warren Mahy

 

288 Island 海島

無 基本地 基本地～海島 無

[U]

無

Brandon Kitkouski

 

289 Island 海島

無 基本地 基本地～海島 無

[U]

無

Rob Alexander

 

290 Swamp 沼澤

無 基本地 基本地～沼澤 無

[B]

無

Lars Grant-West

 

291 Swamp 沼澤

無 基本地 基本地～沼澤 無

[B]

無

Warren Mahy

 

292 Swamp 沼澤

無 基本地 基本地～沼澤 無

[B]

無

rk post

 

293 Swamp 沼澤

無 基本地 基本地～沼澤 無

[B]

無

Chippy

 

294 Mountain 山脈

無 基本地 基本地～山脈 無

[R]

無

Dave Kendall

 

295 Mountain 山脈

無 基本地 基本地～山脈 無

[R]

無

Brandon Kitkouski

 

296 Mountain 山脈

無 基本地 基本地～山脈 無

[R]

無

rk post

 

297 Mountain 山脈

無 基本地 基本地～山脈 無

[R]

無

Steve Prescott

 

298 Forest 樹林

無 基本地 基本地～樹林 無

[G]

無

Larry MacDougall

 

299 Forest 樹林

無 基本地 基本地～樹林 無

[G]

無

Rob Alexander

 

300 Forest 樹林

無 基本地 基本地～樹林 無

[G]

無

Chippy

 

301 Forest 樹林

無 基本地 基本地～樹林 無

[G]

無
Steve Prescott
